\documentclass[letterpaper,10pt]{article}

\usepackage[spanish]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{subcaption}
\usepackage{parskip}
\usepackage{amsmath, amsthm, amssymb}
%\usepackage{listings}
\usepackage{hyperref}

%opening
\title{Números Reales}
%\author{Pavel E. Vazquez Mtz.\thanks{pavel\_e@riseup.net}}
\begin{document}

\maketitle

%\begin{abstract}
%\end{abstract}

\section{Números Reales}
El conjunto de los números reales $\Re$ incluye tanto a los números racionales (positivos, negativos y el cero) como a los números irracionales.

\section{Números Racionales e Iracionales}
Los números racionales son aquellos que pueden expresarse como el cociente de dos números enteros, tal como 3/4, -21/3, 5, 0, 1/2.
También pueden describirse como aquellos cuya representación decimal es eventualmente periódica

Los números irracionales tienen una expansión decimal aperiódica.

\section{Axiomas}

\subsection{Cerradura de la suma}
Si $x, y \in \Re$, entonces $x+y \in \Re$

\subsection{Conmutatividad de la suma}
Si $x, y \in \Re$, entonces $x+y = y+x$

\subsection{Asociatividad de la suma}
Si $x, y \in \Re$, entonces $(x+y) + z = x+(y+z)$

\subsection{Neutro aditivo}
Existe $0 \in \Re$ de manera que $x + 0 = x$,  $\forall \bigskip x \in \Re$

\subsection{Inverso aditivo}
Para cada $x \in \Re$ existe un elemento $-x \in \Re$ tal que
$(-x + x) = 0$

\subsection{Cerradura de la multiplicación}
Si $x, y \in \Re$, entonces $xy \in \Re$

\subsection{Conmutatividad de la multiplicación}
Si $x, y \in \Re$, entonces $xy = yx$

\subsection{Asociatividad de la multiplicación}
Si $x, y ,z \in \Re$, entonces $(xy)z = y(xz)$

\subsection{Neutro multiplicativo}
Existe $1 \in \Re$, de manera que $x\cdot1 = 1\cdot x$ = x

\subsection{Inverso Multiplicativo}
Para cada $x \not= 0$, $x \in \Re$ existe un elemento $x^{-1} \in \Re$
tal que $x^{-1} \cdot x = 1$

\subsection{Distributividad de la multiplicacion en la suma}
Si $x, y, z \in \Re$, entonces $x(y + z) = xy + xz$
\subsection{Tricotomia}
Si $x, y \in \Re$, entonces se cumple una de estas
\begin{itemize}
  \item $x < y$
  \item $y < x$
  \item $x = y$
\end{itemize}

\subsection{Transitividad}
Si $x, y, z \in \Re$, $x < y$ y $y<z$, entonces $x < z$

\subsection{Monotonía de la suma}
Si $x, y, z \in \Re$, $x < y$ entonces $x + z < y + z$

\subsection{Monotonía de la multiplicación}
Si $x, y, z \in \Re$, $x < y$ y $0 < z$ entonces $xz < yz$


\section{Fuente}
\url{https://es.wikipedia.org/wiki/N%C3%BAmero_real}


\end{document}
